《升學台》 想移民去台灣

小弟今年23歲 垃圾degree畢業 非專科
有計劃想移民去台灣
睇過相關資料
只要係當地大學畢業 之後工作五年 第五年人工有港幣一萬蚊就符合資格

想問下有冇巴打又係行緊呢條路？
如果我去讀研究生 符唔符合資格？
因為又從讀學士 要用太多時間
有冇咩科目係比較吃香？

希望大家比下意見 或者係台灣讀緊書既巴打比啲建議

拎十二萬港紙去申請創業家簽證做生意
好似收入維持到就移民到

點解會想去先？

冇12萬港紙
而且冇咩社會經驗 暫時冇開鋪做生意既諗法

我都明白 但對比香港 我始終比較鍾意台灣既環境

冇一個好特別既原因
只係自細就已經成日留意台灣既節目
係外國生活期間又遇到好多好好既台灣人
再加上語言共通 對比西方國家比較容易生存
仲有 學費平

其實都係想離開香港

喺香港儲返幾個錢先 10幾萬都無點搞

所以我先諗讀書呢條路
屋企人會資助 但去到都會半工讀

覺得如果今年再唔下決心
再過多幾年就太遲 畢業30歲都黎

講真 你台灣讀書都係為移民 呢個係你自己既打算
唔應該用老母錢 始終佢已經養大你讀完degree 佢責任都完成曬
係香港捱幾年儲錢再過去創業仲好

講真，我識幾個去過台灣讀書，
當年話過要移民台灣嘅人，
到依家個個都返香港或者去其他國家

想當年係果邊做嘢，
認真覺得台灣人特別後生果班垃撚圾到...
廢得黎又好自大，
日日拎「台灣最美麗的風景是人打飛機」，
成班正義撚偽善撚

我次次搭捷運，明明成架車full晒，
係得兩個關愛座無人坐，心入面就一陣恥笑
一有「外表上」無需要嘅人坐，
成班就眼甘甘望撚實

台灣人對外人係一張臉，
對自己友又另一張...
呢樣嘢你要係台灣住返兩三年先感覺到有幾恐怖

台灣囡囡唔講啦，
連台仔咁廢都唔吹捧台妹...
希望無香港仔一心一意幫比台仔玩完嘅台妹埋單啦...
( 只能講天下烏鴉一樣黑)

真心希望你係台灣住返幾年，讀書又好點又好，
仍然覺得你真心想想奶台灣春袋愛台灣，
先再考慮移民啦

讀緊, 唔好太大期望
首先台灣宿舍極差, 亦唔多衛生, 要有心理準備搬出去住,
移民署辦證件手續麻煩 , 態度亦唔多好,公車一小時一班,
交通比較唔方便。香港過來都會有同樣感受。
忍受到你就讀啦。

唯一好處係研討會, 請到出名學者過來,
除非做學術研究, 否則唔建議為讀而讀。